前火箭GM Daryl Morey : 唔後悔撐香港

前火箭隊總經理，現任費城76人隊新任籃球運營總裁Morey說，曾以為再也無法在自己喜歡
的NBA工作。一年多前，他因為在推特上發表撐港文章惹議，一度造成NBA賽事無法在中國
轉播，損失數億美元。時隔一年多，他在接受ESPN訪問時表示，過去在商學院讀書時認識
不少香港人，支持他們並非無知的決定，而是有意識地表達聲援。

Philadelphia 76ers' Daryl Morey was worried Hong Kong tweet might end NBA
career
Morey曾非常憂心香港推特事件會終結自己的NBA生涯

What James did not know was that Morey had befriended a number of Hong Kong
residents while attending business school and had intimate knowledge of the
challenges they faced living in a semi-autonomous region. His decision to
tweet his support was neither rash nor uninformed, but a conscious effort to
express his solidarity for people he knew well.

RMBJ不知道的是，Morey在商學院的時候結交不少香港人，
也對半自治的香港所面對之議題有深度理解
他的決定並非衝動或無知，而是有意識的支持自己熟知的人們

"In the last 12 months, I had moments where I thought I might never work in
the NBA again, for reasons I was willing to go down for," Morey told ESPN
while discussing his new role with the 76ers. "But I love working, I love
what I do, and I didn't want that to happen."

過去一年來，我曾懷疑我將為了自己的堅持，而可能不能繼續待在NBA
但是我愛工作，愛自己做的事情，不願意發生那樣的情況

Asked months later if he regrets his decision to support the protests in Hong
Kong, Morey paused for several seconds before responding, "I'm very
comfortable with what I did."

我對自己做過的事情非常坦然

"I was actually really, really worried about that," Morey said. He declined
to elaborate on the specific threats. "Luckily I had [access to] different
people who were assisting me with that and giving me advice on how to handle
it," he said. "Hopefully, I've been able to get where we have some level of
safety.

我當時真的非常非常憂慮
幸運的是我有不同的人在幫助我，給我處理問題的建議
希望我已經到了比較安全的狀態

"But I was extremely concerned. You don't want the second-most powerful
government on Earth mad at you, if you can avoid it. In this case, I
couldn't."

我曾非常憂心
若有選擇，你會不想要讓世界第二強大的政府對你出手，但我沒有選擇
原文:
佢已經轉左工去76人